{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_010329",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "군위 아미타여래삼존 석굴"
    },
    "text": "軍威 ⇒ 三尊石窟\\n\n大邱広域市軍威郡富渓面南山里1477番地\\n\n1962年12月20日、この石窟は国宝に指定されました。高さ4.25mの石窟には、本尊の高さ2.88mや左菩薩1.92m、右菩薩1.8mが安置されています。東南向きの巨大な岩壁に造られた石窟の入口は円形に近く、洞窟内は概して正方形をしています。天井は弓の背の形状であり、内側の壁には円覚の三尊が祀られています。本尊は石で作られた座台の上に安置されていますが、その後ろの部分は岸壁に設けられた顎にまたがっています。 この仏像は結丘浮坐で座っており、素髪に豪快な肉鶏が描かれ、四角い顔には豊満で端正な威厳が漂っています。長い耳とまっすぐな首が特徴で、肩にかけた法衣は薄く、胸は開放的で堂々としています。服のしわは簡潔であり、膝を経て台座を覆っています。内側の壁には本尊を中心に素朴で大きな光背が彫刻され、頭光と身光が光炎の模様で表現されています。両脇に立つ脇侍菩薩はほぼ同じ様式ですが、左側の菩薩には広い背もたれがありますが、右側の菩薩にはなくなったものと推察されます。両菩薩の服のしわも異なります。頭には冠をかぶり、髪は肩まで伸びています。胸と腕にはネックレスとブレスレットを身に着け、首には三刀が飾られています。両脇侍菩薩は少し腰を回し、本尊に向けて自然な表現が試みられていますが、写実性には少し欠けています。 石窟の規模は大きくありませんが、中国石窟様式が韓国に伝来した過程において重要な遺跡であることは疑いありません。したがって、この石窟の建設時期は約700年前と推定されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石窟は国宝に指定された日付はいつですか？",
            "answer": "1962年12月20日"
        },
        {
            "question": "この石窟にはどのような仏像が安置されていますか？",
            "answer": "本尊の高さ2.88mや左菩薩1.92m、右菩薩1.8mが安置されています"
        },
        {
            "question": "石窟の入口の形状はどのようなものですか？",
            "answer": "円形に近い形状です"
        },
        {
            "question": "この石窟の内部はどのような形をしていますか？",
            "answer": "概して正方形をしています"
        },
        {
            "question": "この石窟の本尊はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "結丘浮坐で座り、豪快な肉鶏が描かれた四角い顔には豊満で端正な威厳が漂っています"
        },
        {
            "question": "本尊の背後の部分はどこに設けられていますか？",
            "answer": "岸壁に設けられた顎にまたがっています"
        },
        {
            "question": "本尊の服のしわはどのようなものですか？",
            "answer": "簡潔なしわで、膝を経て台座を覆っています"
        },
        {
            "question": "石窟の内側の壁には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "本尊を中心に素朴で大きな光背が彫刻され、頭光と身光が光炎の模様で表現されています"
        },
        {
            "question": "脇侍菩薩はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "冠をかぶり、髪は肩まで伸びており、胸と腕にはネックレスとブレスレットを身に着けています"
        },
        {
            "question": "石窟の建設時期はどのくらい前に推定されていますか？",
            "answer": "約700年前"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 495,
        "QA": 330
    }
}